Aleksei Dolgaschew kaebab Josep Tark peale. se olla temma juure suwwe peale teenistuse heitnud, palk 120 rubla saanud 20 rubla kässirahha, teeninud 13. paewa ja siis lähnud sullane ärra nõuab sellepärrast antud kässirahha taggasi.
Josep Tark kostab, et kaup olla nenda olnud kui Alexei Dolgaschew üllesse annud, ka saanud temma 20 rubla käerahha, teeninud 1. kuu ja siis aianud perremees tedda ärra, mis peale temma Kusta Kusik ja Karel Kuslap tunnistuseks üllesse annab, pakkub leppituseks 5 rubla.
Kusta Kusik tunnistab, et perre mees Alexei Dolgaschew olla sullase ärra aeanud.
Karel Kuslap ütleb, et temma polle lahti laskmise juures olnud.
Mitrofan Alexejew Pawlow ei tea sest asjast keddagi.
Tunnistus sai awwaldut, kusjures Alexei Dolgaschew nimmetab, et temma Kusta Kusikud tunnistuseks wasta ei wõtta, sest et sellega mullu kohhut on käinud
Kohhus mõistis:
Josep Tarka tunnismees Kusta Kusik ei sa tunnistuseks wastawoetud, sest selle peale ei joua Josep Tark tõeks tehha, et perremees tedda ärra on aeanud siis peab temma perremehhele 10. rubla rahha taggasi maksma, ja saab 10. rubla teenitud paewade eest mahhaarwatud.
/:Otsus kulutud sel 23. Tallorahwa seaduse ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel, ja oppuse kirjad wäljaantud. Aleksei Dolgaschew on otsusega rahhule:/
